![alt text](https://www.grupomeiko.com/wp-content/uploads/2018/03/Logo-Nuevo-PNG-3-e1520606888292.png)

## Solución propuesta:
- La solución propuesta se encuentra en este repositorio el cual se hizo un fork del original (django).
- Para los archivos que fueron modificados se modifico la indentación a multiplos de 4 para cumplir con el PEP8
- Los test fueron todos creados en el archivo test (como lo indica el requerimiento)
- En el repositorio existen dos archivos: 
    * mount_project_venv.sh : Este script clona el proyecto (https, es un repo publico) crea un virtual env haciendo uso del comando virtualenv, instala las dependencias, ejecuta las migraciones y corre el proyecto.
    * mount_project_virtualenv_wrapper.sh: Este script clona el proyecto (https, es un repo publico) crea un virtual env haciendo uso del comando virtualenvwrapper, exporta los ENV VARs para su correcto funcionamiento,  instala las dependencias, ejecuta las migraciones y corre el proyecto.

- Por cada requerimiento se ha generado un test.
- Por el set de APIs se generaron test.


# Examen Práctico de Programación Django - Grupo MeiKo SAS

Su labor consiste en realizar un conjunto de servicios para un sistema que permite realizar órdenes de productos. 
El proyecto contiene las siguientes entidades:

![alt text](doc/models.png)

| Tabla | Descripción |
| ------------- | ------------- |
| Customer | Quienes realizan las ordenes |
| Product | Cosas que se pueden comprar |
| Order | Pedidos realizados por los clientes |
| OrderDetail | Productos comprados por los clientes |
| AvailableProduct | Productos que pueden comprar clientes |

## Parte 1 - Completar el código

Su lider de desarrollo le ha pasado una base de código que debe ser completada para el funcionamiento del proyecto, se 
deben realizar las siguientes tareas:

1. Completar el metodo `get_total` en la clase `OrderSerializer`. El método debería retornar el total de una orden
basado en su detalle.
```python
def get_total(self, order):
  #sum(precio_producto * cantidad)
  pass
``` 

2. Completar el metodo `get_products` en la clase `OrderSerializer`. El método debería retornar los productos y la 
descripción separados por coma.
```python
def get_products(self, order):
  # productos separados por coma
  pass
``` 

3. Completar el metodo `create` en la clase `OrderSerializer`. El método permite la creación de la orden, este metodo
recibe el detalle de la orden en la que se especifica el `product_id` y `quantity`.
```python
def create(self, validated_data):
  """
  Create and return a new `Order` instance, given the validated data.
  """
  pass
``` 

4. Completar el metodo `update` en la clase `OrderSerializer`. El método solo permite actualizar el `delivery_address`.
```python
def update(self, validated_data):
  """
  Update and return an existing `Order` instance, given the validated data.
  """
  pass
```

## Parte 2 - Seguimiento y Auditoria

Las politicas empresariales especifican que se debe realizar seguimiento a todos los registros, para esto se ha creado 
la clase `Auditor` disponible en `utils.django.db.models`. Su tarea consiste en modificar las clases del modelo para
realizar auditoria sobre los registros.

```python
from utils.django.db.models import Auditor

class Product(Auditor):
    pass
```

La clase `Auditor`, garantiza que cuando los registros se borren; cambien a estado inactivo. Así mismo, permite realizar
seguimiento por fechas y usuarios en los registros. Implemente estrategias para que los datos actuales no se vean 
afectados por la implementación.
 
## Parte 3 - Crear servicios API-REST

Se solicitan crear los siguientes servicios.

1. ***Crear una órden*** para un cliente con hasta máximo 5 productos. Tenga en cuenta que sólo algunos productos están 
permitidos por cliente.

```json
{
  "customer": 1,
  "delivery_address": "Diagonal 86a # 101 - 40",
  "date": "2018-10-06",
  "order_details": [
    {
      "product_id": 1,
      "quantity": 2
    },
    {
      "product_id": 2,
      "quantity": 1
    },
    {
      "product_id": 3,
      "quantity": 41
    },
    {
      "product_id": 4,
      "quantity": 54
    }
  ]
}
```

2. ***Listar las órdenes*** de un cliente por un rango de fechas.

```json
[
    {
        "customer": 1,
        "id": 1,
        "delivery_address": "Calle 26c #13-97",
        "date": "2018-10-01",
        "total": 42271,
        "products": "12 x Arroz,14 x Azúcar,17 x Consomate"
    },
    {
        "customer": 1,
        "id": 2,
        "delivery_address": "Calle 26c #13-97",
        "date": "2018-10-01",
        "total": 31396,
        "products": "47 x Sopa,47 x Consomate"
    }
]
```

Es posible realizar filtros por los siguientes parametros customer, date o data__range:

```
http://localhost:8000/invoice/order/?format=datatables&customer=1, if you want filter only by customer
http://localhost:8000/invoice/order/?format=datatables&customer=1&date=2018-10-01, if you want filter by customer and specific date
http://localhost:8000/invoice/order/?format=datatables&customer=1&date__range=2018-10-01,2018-10-05, if you want filter by customer and specific range date
```

3. ***Crear clientes*** automaticamente se agrega la fecha de creación y el usuario creador es test.
4. ***Lista clientes*** 
5. ***Actualizar clientes*** automaticamente se agrega la fecha de actualización y el usuario actualizador es test.
6. ***Borrar clientes*** recuerda que no se borran los registros, se desactivan.

## Parte 4 - Seguridad

Los servicios en este momento estan expuestos, se debe garantizar que sean consumidos por clientes deseados, para esto
se usa una autenticación por medio de tokens. Realice lo siguiente:

1. Modifique adeacuadamente la variable `REST_FRAMEWORK` en `settings.py` para implementar la seguridad.
2. Se reporto un comportamiento no deseado: Cuando el usuario ingresa email o contraseña invalidos el servicio arroja
error 500, modifiquelo para que retorne código 422.

## Parte 5 - Pruebas Unitarias

Complemente el archivo `test.py` creando sus propias pruebas basado en los datos iniciales. Se evaluara la calidad de
pruebas realizadas.

## Parte 6 - Instalar libreria y automizar bash

1. Su cliente va a implementar `DataTables` para consumir el servicio de ordenes. Instale y configure la libreria 
[django-rest-framework-datatables](https://django-rest-framework-datatables.readthedocs.io/en/latest/). 

2. Construya un bash para automatizar la creación del proyecto y su ambiente.

```bash
virtualenv -p python3 env
source env/bin/activate
mkdir store
...
```


# Calificación

| Parte | Valor |
| ------------- | ------------- |
| 1 | 25% |
| 2 | 10% |
| 3 | 20% |
| 4 | 15% |
| 5 | 25% |
| 6 | 5% |



